國泰貨機疑偏離正常航道 險撞500呎下大嶼山頭

一架飛往美國阿拉斯加州安克雷奇的貨機，昨日凌晨起飛後懷疑離開正常航道，高度距離一度與大嶼山老虎頭只距500呎，少於國際組織規定的1,000呎，險撞山頭。民航處承認航機一度偏離正常航道，但未有明言位置，立法會議員認為事件不尋常，有必要調查。

據了解，貨機CX86原定昨日凌晨由香港飛往美國阿拉斯加州的安克雷奇。正常航機在赤鱲角機場起飛後，一般會沿海邊飛往大嶼山北端，再於迪士尼一帶轉向；惟涉事航機卻偏離正常航道，飛經愉景灣上空，事發時有指多名該區居民被飛機吵醒。

航機監察網站Flightradar24數據顯示，CX86起飛後，朝老虎頭、愉景灣方向前進。據悉航機飛至老虎頭時仍在攀升，經過山頭時的高度只有約2,000呎，而老虎頭約海拔1,500呎高，即兩者相差僅約500呎，遠低於國際民航組織規定的1,000呎安全距離。有熟悉飛行的人士透露，由於貨機重量大，攀升速度慢，即使機師察覺前方有障礙物，或未能及時攀升避開，隨時釀成意外。

民航處回覆指，該航班為國泰航空向Atlas Air租用的貨機，9月24日晚上11時44分由香港機場起飛後不久，空管人員發現該航機偏離正常離場航道，遂即時向機師發出指示，將航機帶回正確航道。事件中無人受傷，涉事航機其後按原定行程前往目的地。民航處強調事件與空管系統運作無關，處方會通知航機註冊地的民航部門，同步跟進事件。國泰航空回應指得悉事件，正積極與運營商跟進及了解事情細節。

熟悉航機運作的立法會議員譚文豪指，500呎高度距離不尋常，正常離港航機不會在愉景灣上空經過。他指如果飛機太接近地面，機上的「地面迫近警告系統（GPWS）」理應會響鬧，調查可以看看系統有否響過，如響過必須報告給民航處。

譚補充，機師有責任保持航機與地面有一定距離，500呎肯定不達標，過程中空管人員有否給予任何警告、是空管人員出錯、還是機師聽錯指令，民航處必須調查。

都唔係國泰出事，係Atlas 租左佢架機，編輯點做野

民航處回覆指，該航班為國泰航空向Atlas Air租用的貨機

?

隻機唔係國泰機，亦唔係國泰機師揸
只係名義上個編號係國泰

我估係大陸機師

可能乾租呢

擺明係想上去 "釘蝨乸"